\section{Trabalho Proposto}
  Este trabalho visa estudar a aplicação de operadores morfológicos para segmentar regiões compreendendo texto e não-texto em uma imagem de entrada. Ao final, deseja-se contar o número de linhas de texto e blocos de palavras na imagem, delimitando-os por um retângulo envolvente. A imagem usada como entrada é dada pela Figura~\ref{fig:input}.

  \begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=.8\textwidth]{images/bitmap.png}
    \caption{Imagem binária de entrada.}\label{fig:input}
  \end{figure}
